美參議員Lindsey Graham提3事嗆中國，包括香港議題：做不到就等著制裁

武漢肺炎肆虐全球，中國政府近日持續被外媒爆出，不斷以外交和外宣施壓，避免遭到國際社會聯合究責；對此，美國資深參議員葛蘭姆（Lindsey Graham）在電視訪談列舉三件事，怒嗆中國必須做到以示負責，否則將面臨制裁。

綜合媒體報導，世界各國媒體相繼披露，中國不斷以大外宣向全球傳播假消息，藉此引導輿論甩鍋、自捧，轉移疫情責任，同時還對歐盟施壓威嚇，以及與美國、澳洲等國在外交上交鋒嗆聲。

針對中國堅決否認負有疫情責任，美參議院司法委員會主席兼外交關係委員會成員葛蘭姆26日受訪表示，中國必須為所作所為付出代價，若美國沒有向其究責、索賠，會讓「我們感到羞恥」。

葛蘭姆指出，中國得要做到「三件事情」才算負責，首先必須全面配合美國的調查，包括病毒起源、武漢病毒研究所及病毒大流行的原因，接著關閉所有販售野生動物的市場，還有徹底改變「維穩」壓制的行為，如釋放異議份子、讓香港享有自由民主等。

根據《福斯新聞》報導，葛蘭姆在訪談中強調，如果中國做不到這三件事，美國應實行制裁隔離中國，並對中國採取強硬立場，如停止發放中國學生、官員、企業的簽證，限制中國籍人士入境，禁止中國企業在美國投資等，甚至取消美國的對中債務，以及向中國商品徵收「大流行病關稅」，直到中共改變做法。

[行動po]香港人日程表更新

打仗了

泛民絕不應同匪幹匪諜談判，否則應同視為匪諜

Twitter 呢

genius, try searching her name on Twitter might help

his

快d啦唔該

講咗幾個月制裁，制裁得未呀？

鄭若驊重申22條不適用於中聯辦 暗指基本法沒授權美國制裁別國

唔好呀，咁樣美帝會違反基本法

//甚至取消美國的對中債務，以及向中國商品徵收「大流行病關稅」//

支那金翅仆街鳥

港共企到好硬，睇到係擺緊姿態話自己唔驚，不過驚唔驚心照啦

其實港共自己就實會企硬，不過問題重點應該係本身支持佢地嘅，喺制裁之前或之後重有幾多企得硬

Push

522連關係法報告一齊出

中聯辨一定要企硬呀
日日鬧美帝
日日取消聯合聲明呀
日日進攻台灣
日日趕日本仔出大陸
日日唔同西方國家做生意
日日唔可以用美元
日日只食紅塔山
有骨氣啲！